點解每個手機牌子影出嚟嘅相都有差別

其實除咗鏡頭像素同鏡頭功能，點解每個牌子嘅手機影相會各有不同？例如而加啲中價android機同旗艦機嘅鏡頭有時像素一樣但係點解影出嚟顏色會有分別？iphone明明得千2像素但點解影相會靚 有冇人可以解答我呢個白痴靚手機影得靚嘅原理係咩 想學野

即係ios或者one ui嗰啲會影完就幫你做post processing？btw想求其攞個旗艦機嘅例子 因為我完全唔識相機啲野

所有電話影相都有加後製

咁咪即係其實做手機影相嘅比較 只係比較緊邊個系統後製得勁啲？

大家都係用Sony出的鏡頭
點解Pixel機出名影相呢?
就係佢的processnig

唔該晒 終於明

係呀，但唔應該用「勁唔勁」嚟形容pp，每間都有各自特色

iPhone顏色最真

華為可以幫你將任何嘢p成月亮，皮膚有細損傷會幫你復原傷口，每棵菜都係綠油油

Sensor一樣, lens 唔同軟件唔同都可以差好遠，所以唔同牌子係無一樣

咁如果攞返同牌子嘅中價機同旗艦機比 我有時見到佢地鏡頭像素一樣 咁點解旗艦會好過中價明明一樣軟件

同一堆材料，每個廚師煮出黎都唔同啦

同埋點解iphone 12 pro影落去色水同光線都好過12 明明12淨係少咗個長焦鏡但一樣ios㗎喎 搞到我好亂

iphone 12夜拍送鬼影

唔係點焗你買旗艦機阿

有冇個原因 原理點解會咁

每個人對眼睇既野都唔一樣啦，羅素你都唔識？

Sensor 鏡片 programmed 全部影響成色

像素一樣=/=同一粒coms, 同一粒cmos=/=同一組鏡片，
仲有就算同一間廠都無可能同一樣軟件，因為背後硬件都唔同，gpu 又唔同。就算硬件一樣，你係廠都會喺軟件上令旗艦/非旗艦有分別

你將12影既相 airdrop去12pro睇，就靚返架啦

唔該晒

點解咁講

像素高啲少少，可能用埋apple ProRaw，細節多咗

因為個moon都未必係同一款

唔係sony嘅鏡頭，係sony嘅感光元件，cmos, 你當係電子菲林先。點發揮個cmos威力，睇間廠實力。
勁嘅好似google pixel, 用普通呎寸嘅cmos都影得好靚。
屎為呢啲垃圾，無自己技術，就出大錢，獨立叫sony幫佢訂制好大呎寸嘅cmos, 影出黎扮勁。

Apple無死錯人
賣貴啲嘅貨效果係好啲
唔係嘅話會俾買貴model嗰批客屌死